貿易戰致外企撤廠離華 中國或面臨失業潮

雖然中美兩國一直就不同議題磋商，但雙方的摩擦和爭端其實未有解決，難免會對中國經濟帶來一定程度的影響，包括進出口額減少，企業成本增加及訂單減少，員工失業等問題。當中最容易顯現國內經濟的影響，莫過於民生。

貿易矛盾開始以來，美國大豆的進口關稅一度大幅提高。中方通過拓展大豆進口來源國及提高國產大豆等方式，以最大程度抵銷因進口美國大豆量對社會經濟造成的影響，令國內至今未有出現物價大幅波動的情況，相關消費相對穩定。

不過，貿易戰令中資和外資企業，特別是業務涉及較多中美進出口的公司造成極大影響，有部分企業更選擇撤出中國市場。例如去年年初，日資巨頭的日東電工（Nitto）和尼康公司（Nikon）相繼撤離；同年6月，南韓三星（Samsung）位於深圳的基地關閉。至去年8月，台商寶成、韓商三星、日商東芝（Toshiba）、索尼（Sony）等，已經或準備將生產線撤出中國，轉移至工資較低的東南亞地區，或直接在歐美等主要市場建廠生產。

多間外資同時撤離，導致國內面臨一股失業潮。據內媒報道，去年有超過500萬間中國企業倒閉，造成至少1000萬名員工失業，且國內招聘廣告數量由285萬縮減至83萬條。在此情況下，人力需求嚴重下滑，令國內失業率不斷攀升。

農村創業潮

如果中國可以重演三年大饑荒就完美喇

邊有失業
係「回鄉創業」
不過未創咁解

上山下鄉2.0

可以食草

藉口姐
本身都諗住搬架啦

炒樹皮

做廠就知，搬到其他國家，唔係易做

there are no other way

咪繼續留廠支那囉

中國只會有下崗回鄉創業潮 係唔會有失業潮

Send 俾親友

唔係易做 但仲會有錢賺
留係支那攪炒咩

中国唔會失業

只會下崗返鄉下姦田

班三和大神冇嘢撈要做賊了，啲工廠妹就做雞。男盜女娼

兩舊都係屎，你自己揀

點止咁少

咁繼續留係強国

支那失業＝無信用＝唔係人，所以失業率點會升

上山下鄉lu

到時人民幣貶值仲好玩

重新洗牌

[quote]多間外資同時撤離，導致國內面臨一股失業潮。據內媒報道，去年有超過500萬間中國企業倒閉，造成至少1000萬名員工失業，且國內招聘廣告數量由285萬縮減至83萬條。在此情況下，人力需求嚴重下滑，令國內失業率不斷攀升。[quote]
500萬間廠執柒得1000萬件支那人失業
一間廠平均得兩個員工咁少

全部請做網軍五毛就得，解決失業無問題

大公司上年走哂啦
班垃圾港商仲戇撚鳩鳩唔知做乜

only one way out

班低學歷低技術 英文都唔識多個嘅廠佬緊係搬唔到去第二到

有十年時間都搬唔到

失業率根本就好撚勁
係中國blcok晒所有負面消費突登唔報出嚟
廢事搞到人心惶惶咁
不過今次加稅仲勁
睇怕都頂唔到幾耐

141

幾時支爆

唔通星期五加税，今日就冇哂錢咩

復興返東莞囉

d地好多污染曬

蝗民洗差做咩蟈瓜咁有$(講下唔捭呀！)番哂屋企歎世界啦😎

We’re in Endgame now

而且多人唔代表購買力強。5年前一個大陸客，好過依家10個客。依家多數係農村團

會唔會瘋狂起兵工廠加 ration 係一條出路呢 ?

回鄉創業

重創個創

失業再就業呢?
500萬間執代表無新企業/轉移資產再開返?

之前唔係話政府買好多地, d 村民分到好多錢咩
咁失業有乜好驚

咁點解當年香港啲廠走哂既？

我果陣仲細唔識，你教下我呀

有料怕乜嘢搬廠

好似香港97果時工廠北移搞到唔少人破產 今次到支那了

民間反應不嬲最遲鈍

我都想見識下一個大把有錢人但無人開工既國家係咩玩法

G持

咁又點 中國最後都係贏家

上山下鄉

識人咪易做

唔識人比人魚獲金

水*

沒事兒沒事兒

一帶一路非洲，中亞大把生意做

出口啲人 同出口啲失業 咁咪搞掂囉

而家問題係留係大陸直頭無得做

留返啲地俾中國種大豆囉

你又講得啱…搬係無用，要結業難到仆街。

等無晒價值時一野炸左佢先係正路，唔係 d 廠佬就等坐洗頭艇…呀，送中先啱。

大陸人咁撚有錢 使撚做咩。
人哋呢d 叫打瘸腳唔使憂，識條鐵咩。

今次冇咗英國照住香港，人口實突破2千萬

變相過多一排，香港治安無大亂，大量專材來港搵食

中國是急性病。美國就慢性病。

失業就參軍喇準備世界大戰

班勞動人口唔洗再受外資既淫威
全部投身農業 種大米！養肥豬！
為國家貢獻！！為人民服務！！！
中國贏

三和大神遍地開花

支持週末封關

回鄉創業 好事嚟既

雖然聽到咁好嘅消息實在令人亢奮
不過會唔會吹大左？
500萬間中國企業倒閉？

又有一班新女女

你中學畢業未
人地講緊重新係第二到setup間廠好困難
因為人脈要重新建立、工人要重新培訓等唔同問題

但大把已經一早搬晒

哩個就係大部分港資死嘅原因。懶，唔想走。

本身工廠要有錢搵，好睇成本控制，要不停cost down。另外就係單量，而家全球個單量都麻麻，做廠真係

可唔可以三十年，等十三億人全部死晒為止

有無廠佬巴打已經搬左去東南亞

d 地中曬毒可以點農法

WW3

你以為 D 廠佬以前上去開廠就有人比晒指南去開廠，全部野都 set 定比錢就得？定你覺得 d 廠同 procedure 係好似影印機咁，按個掣就有？你講既野佢地未經歷過？

而家佢講要搬，你知唔知要搬首先要結業，大陸結業最簡單既方法就係炸左佢，唔係你就比錢比到仆街了。

至於我中學畢業未 ... 我估我做野既年資都應該夠生個 BB 再玩到大學畢業，單同大陸工廠打交道都 5 年以上，我估我真係知我自己講緊乜。

多銷黎講 唔做老美巿場都得姐
當然美國本土係一個巿場

而美帝幾努力遊說歐國唔用中國野
果到係又另一個戰場

而一帶一路窮國家又係一個戰場不過老美WFC

之後外銷唔做又話可以做內銷
人口基數大

支那自己開都得啦
支那狗唔會無事既

睇嚟你資歷勁過晒人地做幾十幾百幾年嘅外資
人地外資過海去亞洲設廠點都識其他國家打滾過你啦

之前有做港資廠分析過美國市場特點係其他國家取代唔到
量大、穩定，同一件貨要好多件一樣
大概係噉
另外，內銷係唔夠，因為支那要嘅係外匯，佢好多嘢都要靠入口，包括食同原材料
所以淨做內銷等如自殺

*there is

全球唯一一個擁有幾億人口而又要係發達國家人均收入又高

個消費力真係好驚人

中國攻打台灣無可避免

大陸開廠開請難送，笑
炸廠? 現在有逃犯條例wor
還是made in USA最好

剩做內銷得!
但無外匯生活困苦n倍，你肯唔肯?

去大灣區租啲山頭種草賣俾中国人食,機遇

上次老美加關稅即日中國立即跟加 點解今次唔即刻跟呀？

不嬲做廠都有句講法
美國單吊命、歐洲單賺錢

東莞雞會唔會再恢復供應

歐州單依家都西到爆啦

無五年唔收貨

加油

咁多人
食咁d會唔會好d

利申：9up

其實侵侵目標係要大陸開放市場，唔係要孤立大陸

只係党衡量過如果開放市場會連內需都無埋，所以先死頂關稅

當然相比關稅，對於大陸普羅大眾黎講梗係更加歡迎開放市場

技術上支那應該收更緊 唔比d人走佬
唔係支那死得仲慘

到時會有幾千萬人形垃圾偷渡嚟香港

我估最後都係開放
國家最就就既1%有錢咪得啦，下面既百姓食草啦

現在都已經都係
淋淋鐘意輸入窮人

仲可能發到國難財

大家唸少左一樣野，如果支那換人，侵侵可能會俾次機會支那，近排影帝同胡撚徒多左上水

個1%就係靠依附權力搵着數

市場一開佢地根本冇能力同外資競爭，食得屎啦

你以為而家共產黨死頂係為人民咩

開放等如亡黨, 生死存亡, 支共一定唔制
況且開放左等如放十四億垃圾出黎污染成個世界, 其實真係好事

來香港都唔算旅行啦，買日用品多.佢地唔係大陸消費姐，比多少少錢來香港買正貨仲好。同埋好多都短途.

但唔開放又過唔到呢關
所以老美要錢，熊熊要權自己做到1% 就得

共産黨點會為人民

大陸又好撚易做咩屌你老母

一打台灣等同向美國宣戰

無話好唔好事
老美要賺你錢，有咩辨法？開戰？

一跟美國佬話禁售俾支那！到時係即死

肯定

我send左俾大陸親戚睇，佢哋唔信。

屌你咁唔愛國
如果我有廠 第一時間節現俾雜種抵抗美帝

消息封鎖

冇錢仲邊度有權

你一搞到班權貴利益，即刻同你反枱

大陸人要返工ge咩？ 個個都賣地發左達啦

三軍總司令
之前打貪都搞走左班權貴

我解釋過什麼係貿易戰，又cap曬蘋果日報報導圖片俾佢哋睇(怕文字俾人刪)。
不過佢哋好似唔驚又唔怕，無反應又唔信大陸經濟唔掂

講黎做乜
多9餘
做個自大中国人咪幾好

開放左普通國民先唔會食草，因為都係照打工，同埋唔使去外國買日用品，好多嘢共产党都將佢恐怖化咗

你明白點解中共點解要死頂

開放既意思係開放外資入大陸市場啫，真係開放左大陸人蜂擁去外國購買日用品嘅情況一定改善左。

係人都知佢想死頂埋呢1/5年，寧願俾人食草都唔夠膽開放市場

不停印銀紙 搵香港人笨
跟手先前買起哂啲香港樓同地
一鋪收番哂救國，港紙換番美金，你就明點解先個期吹走資

貿易戰一直打，國家唔夠錢，香港樓就唔會跌，香港跟本就係佢其中一個吸金地方嚟

國家唔夠錢，香港樓就唔會跌 <- 咩logic?

唔夠錢，要去邊度搵，將樓價炒高，賣出去咪有錢收，你只係比樓價1成就幫你上樓

炒高都要有人接先得. 邊個接?
trade war 本身都會影響香港經濟, 邊有咁多人有錢接?
仲有送中條例, 班高中產到有錢佬, 賣樓走資都賣唔切啦, 仲升?

唔知邊度好多傻閪, 話黨入面好多反習帝, 反習帝應該佢打貪(政治清算)咋
貿易戰, 佢地都唔知幾支持習帝, 權貴利益100%無受損過
全部都係諗住拖拖拖, 傾傾傾, 諗住撚過侵侵就算

蝗民仆街, 由佢地仆街LOR
班圈養既畜牲, 洗佢地理佢地咩
你養豬將來當刂殺, 你會唔會理D豬唔開心

【下午6時】
會德豐常務董事黃光耀表示，Montara大手客入票有190張，分批進行揀樓，其中1至70號籌客人出席率達9成，項目開售116伙中，有50間預留大手客選購，售出共43伙或86%。而全盤投者客佔比約2成。

對於中美貿易摩擦加劇，他認為股市短期會有波動，樓市會相對穩定，有信心可即日沽清116伙，套現約10億元，連同上周六500伙，料套現約50億元。

有超過500萬間中國企業倒閉，造成至少1000萬名員工失業 我有無計錯? 一間企業得兩個人?仲要其中一個應該係老細

大陸喱可以返鄉下食樹皮

咪又睇吓送中條例之後, 仲有幾多可以升囉.
定港中殖民政府夾埋最後一升?
唔好忘記美國加咗幾次息, 香港基本上無跟, 而造成息差
港中殖民政府寧走錢都唔加息, 就係死托樓市囉, 但托得幾耐?

我諗你太睇少香港人購買力

我諗係你太睇少班有錢佬所持有嘅貨量同送中條例帶嚟嘅走資問題

越南唔平撚過你支那呀？

警員

香港中學會考五科合格或以上成績，當中可包括[中國語文科及英國語文科]，或任何五個香港中學文憑科目成績[包括﹕新高中科目第2級成績，應用學習科目「達標」成績(應用學習科目最多計算兩科)，其他語言科目E級成績]，或同等學歷
- 24,110元 至 38,580元 **

警隊於2018/19年度將招募逾1,800名警務人員

淨係計黑警 每年都力1800人供到樓

送中條例仲搞笑，咪玩啦成到事先算

警察先得嗰3萬人, 仲要唔係個個無樓. 入市? 用吓你個死人腦先講嘢啦

空殼公司

香港政府一定幫手放人落黎

我意思係話開放到俾外資入場應該連個網絡長城都廢埋武功
之前大家已經見識過支那班五毛生番響yt fb ig twitter等社交網絡既破壞力除非支共又玩階級鬥爭淨係畀某區/外資翻墻; 否則全世界又要陷入網絡黃禍既威脅

當年好多廠都係咁入過強国
現在只不過目的地變左其他地方
何況唔計關稅, 在強国做廠一d都唔易

成個產業鏈搬走要5年
但關稅因素, 會加快, 我覺得3年搬得晒

經濟轉型係遲早既事
人工開始高都唔夠東南亞鬥

cctvb 永遠不會報呢d
只會報貿易戰 我國又勝利

換咩人 習帝話永續呀

你咁諗完全錯晒，維尼根本想順水推舟閉關鎖国好耐
按照貿易戰睇，連登仔既支爆完全無望

屌你個老母，講野唔撚比數據support，淨係講埋啲有錢佬乜乜柒柒，有幾多外資呀又有幾多有錢佬呀？而家淨係得黑警有錢呀？醫院個批呢？懲教入境呢？上年全年新樓落成有兩萬九，夠唔夠食得哂呀？ 白石角啲垃圾閪樓咪冇人買囉
你條仆街乜撚都唔講，乜數據又唔撚比，淨鳩up就得，同你講都哂鳩氣

其實大陸一直已經唔好做
人工高多麻煩野
又唔跟規矩

東南亞大把人走左過去
而家家下資訊咁發達
走比以前容易

唔走隨時一鋪清袋

咁言論自由都係人權黎嘅，同埋多左人見識外面既世界，講野應該唔會咁紅衛兵

你有冇見印度佬成日話愛國+滿嘴粗口啊

而家個情況咪好似當年香港台灣走去大陸咁，唔走嫌麻煩咪比時代淘汰

畢竟支那大多數人民智未開兼俾支共洗壞腦
由支國旅行團響全世界既"盛名"已可窺之一二
比之旅行團, 呢種網絡猛鬼出閘既衝擊係要更嚴重唔知幾百fold旅行團尚且都要錢先去到, 而影響到既係佢哋踏足既所在. 網絡就唔同, 平平地一部支那爛鬼電話再加上網就可以7x24咁不間斷放殘體地圖砲, 一犬吠影百犬吠聲既效應之下, 有幾多真知灼見會俾呢堆數以萬計既噪音掩沒
要減低呢D impact首要係支那無得再控制言論. 但實名制兼社會信用系統既陰影籠罩之下又有幾多人唔會自動歸邊自我審查係值得商榷. 情形可參照如果共匪冧台繼任既會係另一隻共匪道理一樣

差D唔記得講以上情況emphasize尤其響初期時候
個impact響初期一定最critical. 侵侵加鳩支那税已經成班so called 主流牙痛咁聲, 陣痛都頂唔住. 咁呢波(如果deal到)網絡黃禍既陣痛又有幾多人頂得住

呢句真
印度佬既發展跟得上支，但人地無咁多小動作

拉一派，打一派就話得

一齊冇錢就屌撚死你

14億人，夠分啦

講野唔撚比數據support, 你講緊你自己?
我有講到港元同美元息差問題啦, 選擇性失明就屈人無講.

仲有, 一個中國地方貪官都可以有200億身家.
一個都可以求其有10億8億物業喺香港
一百個貪官已經上千億物業最少
香港點止一百個中國貪官買物業呀? 你自己連個死人腦都唔用吓.
定還是你根本無腦?
一個送中條例, 單係呢班友都焗要沽貨走人啦

啲廠搬離大陸係必然既事

啲工人失業 點交租/供樓？ 樓事爆破指日可待

你條傻西做左幾廿年人都咁撚豬
大陸執間使唔使1千萬？
你去東南亞重新開間廠止唔止一千萬？
重未計大陸以前有錢就大晒，無論環保條例、勞工權益全部都可以用錢買
你去東南亞有錢都末必過到當地d環保規定，d工人又笨做野又慢，你俾錢ot都無人show你，有d宗教每日要拜幾個鐘神，你要train到班工人要時間，要係果邊搵到d信到過嘅人更加難上加難,你估相對的俾錢大陸執左間廠邊樣成本貴d？重有東南亞最大風險係排華

我講緊結上面唔結業你就講去第二度 setup 困難，咁困難咪唔好搬囉，無人迫你一定要搬喎。

決定要搬，你仲有得揀既係結唔結業。
唔結業，白蝕；
結業/裁員，比舊錢遣散，仲可能好大舊。

仲有第三條路行？有既請指教，我都想同上面 d 老闆們 propose 下點樣可以唔比錢遣散班友，又可以搬走間廠。

最垃圾既廠咪要計呢計路囉
有d模模既廠搬廠之餘一定諗埋automation

搬唔走咪等比人壓價

相信正常人諗搬廠困難都係諗重新投資多過遣散工人
得你先會諗點様唔俾遣散費

你係咪咁撚傻閪
咁易執 果班廢老廠佬就唔洗漏夜走佬跑返黎香港啦

唔係有蟲災
草都無後食

每一個員工有家庭要照顧 人數會倍計

送中可能就係對付哩啲老細

有宗教有種性控制住即

仲有，排中，唔係排華
上年6月越南反中示威，越南華人區乜事都無。台灣廠都無咩事。係中國廠先出晒事。你做香港人唔用英資身份，係你白痴

老美傾完
如果有著數
你估歐盟、澳洲、加拿大、日本唔同你再傾咩

可以返去深耕細作，上山下鄉

越南孟加拉製衣業質素已經拍得住支那
利申：一間英資百貨 garment 採購嘅 head 同我講

快D支爆支爆
咁就可以叫返D平雞

咪就係. 大把廠一早走咗, 仲要而家已經搞掂埋個quality
喺贏國嘅廠, 唔走嘅咪摺囉

漏夜走都係摺埋間廠嘅一種啦

唔好屈貿易戰
外資廠商續步撤出大陸唔係因為貿易戰
貿易戰最多都只係加速個進度
大陸廠房成本上升唔係第一日嘅事
大陸公仔對比東南亞其他地方已經唔算廉價勞工
再加上地方政府因為收片又好終於驚死都好
新加上唔少環保有關費用或罰款
工廠撤離大陸係早年已經唔少

新勞動法時已經走一大堆.

仲有環保

咁深圳東莞嗰啲原住民唔使做，印印腳每個月都有十幾萬收，咁搬曬啲廠，邊個派錢比佢地

我要上去救同胞
(援助計劃只適用於: 20歲或以下, 工廠工作, 女性)

賺夠, 大把人早年落左嚟香港買樓收租

仲要班親中賊喺度話東南亞工人質素問題
得罪講句, 40年前對比起香港工人而言, 中國工人咪又係垃圾. 廠咪又係咁搬上去. 而家東南亞廠, 先知先覺嗰班都去咗超過十年啦. 產業鏈已經開始成熟. 工人亦已熟練. 根本已經可以去到用本地人教本地人嘅 level

呢個世界二百幾個國家, 大部份都有雞囉. 做乜要食中國雞?

依家係挾死左好多支/港既廠佬
佢地冇能力搬 迫住硬食25%

因為中国女人做雞係世界第一

無叫過，但我就唔信
我信有錢邊度都有靚雞

因為心裡好過啲, 唔係岐視, 但真係覺得佢地低賤啲

E個真
都講咗好耐
有能力搬嘅走咗好耐
搬唔到嘅好多都轉咗型
廠塊地係自己嘅咪攪地產
不過大陸樓市地產起飛嘅時候已過

個體戶都算是

唔係冇能力，係怕麻煩，最重要搬要洗一舊錢

咁香港賤種係全世界最度縮既民族要洗錢就乜都唔撚得